【智利逆權】反政府運動持續 足協宣佈取消智甲餘下賽事（Old News）

【智利逆權】反政府運動持續 足協宣佈取消智甲餘下賽事

香港的抗爭運動已持續接近半年，與本港一樣，智利首都聖地亞哥的示威抗議持續，自今已經持續6星期。智利足協宣佈，因反政府運動持續，基於安全考慮，取消智利甲組聯賽餘下6場賽事。
在11月經過各支球隊的協商後，足協決定取消聯賽餘下6場賽事，現為榜首的天主教大學成為聯賽冠軍，本季不會有升班和降班的措施。
這次反政府示威由10月智利宣佈聖地牙哥地鐵加價開始，起初只是學生抗議加價，但隨即升級成抗議各種社會不公的反政府示威，並爆發警民衝突，造成至少26人死亡及2,000多人受傷，人權組織已收到超過1,000宗有關侵犯人權的指控。